點解足球員成日要吐口水去?

又唔見啲籃球員吐?

施肥 藍波係室內

幫啲草淋水

有呀，所以咪要成日拖地囖

籃波狗跑多兩步都暈，留返淡口水把啦

足球場冇冷氣太熱 fake個腦飲左水 好似因為如果飲左落肚會太重/急尿 會影響表現

打沙灘排球吐口水仲多

吐完之後
自己插水插返落去

草地好撚多沙㗎

呢個都容易理解啲

聽講係唔俾咁多水份入血

同埋個d好似係有糖既水黎 係可以呃個腦令佢補充能量

看過足球賽和NBA的球迷會發現這麼一個區別，足球比賽中，很多球員是不是往草地上吐口水或者吐痰，還有累到不行直接吐在草皮里的，讓人看着就噁心的不行，但是也能理解，畢竟全場下來體能消耗大，能跑的一場下來得跑十幾公里，換你你也扛不住，但是籃球比賽里，就幾乎沒有人吐口水，這其中有多個原因。

在跑動的過程中，由於使用嘴巴呼吸，也會讓吸進嘴裏的一些空氣過多進入胃部，造成不適，讓人產生咳嗽的癢感。另外，在運動的時候人的生理情況大大異於平時。這時吐痰不是有意為之，而是一種身體的自我保護和修復的反射動作，是一種生理行為，也就說是下意識的。足球運動員不僅僅需要全場跑，需要不斷變速跑步，不像長跑可以控制自己的速度基本均衡。因此，我們也就不難理解這種行為了。

其次，足球場是草坪，滲透功能比籃球場好，在草地里跑不會被滑倒，其次，足球場沒有暫停，半場45分鐘，再加上補時啊什麼的，得差不多50分鐘吧，而籃球經常換人和暫停，這個時候大家可以去場下吐，要是吐在地板上球員不得被滑倒啊？比賽暫停時可以飲水，通過飲水將口中分泌物沖刷掉，足球比賽中基本不飲水，分泌物越積越多，就需要吐掉。其次籃球場離球迷太近，吐口水太醒目，戴着牙套也可以抑制球員們想吐口水的慾望。

多謝

飲少少濕濕個口吐咗佢，太多水喺肚做劇烈運動就好易嘔

唔好講踢波，我平時玩比賽跑山都會，唔知點解，去到某d位就會想吐

女運動員好似少見到會分圍吐

我中學跑9分鐘周圍吐比呀Sir屌